究竟喺大陸有樓收租好啲定係喺香港有樓收租好啲？

如題

假設喺深圳有兩棟樓揸手(一早發展咗，加埋上一輩係原村民，唔會有被逼遷嘅問題)，每棟五層，每層兩個單位，每個單位收緊四千蚊人仔/月(租俾外省勞工)，即係一個月收緊八萬人仔好啲？

定係喺香港揸兩個私樓單位，每個單位收萬五，即係一個月收三萬港紙好啲？

個人認為香港

我係前者
覺得都OK

前者多多錢都帶唔走中國，假富有
後都自由流通

租只係甜頭 樓價升先係重點

一半大陸一半香港

人仔轉唔轉得走？

上面有人仔戶口專門for收租，隨時轉得返嚟香港

即係巴打覺得喺香港買單位然後等高價放？

點樣為之帶唔走中國？
上面有人仔戶口專門收租，隨時可轉返嚟香港

巴打可唔可以講多少少？有無銀碼限制？

#metoo

香港啲樓貴啲
租出去都叫貴啲啦
而且人在香港收租方便

香港收租
等高位放又收錢

收租係收現金，只不過開咗個大陸戶口專門放啲租落去啫，鐘意嘅話可以隨時㩒返哂啲錢出嚟，然後每個月收到嘅租直接拎返香港

但係上面多單位，又唔憂無人租
因為深圳多外勞，基本上唔洗搵地產，啲人主動送上門

Why not both

地下錢莊

同香港比多兩倍回報，有咩擔憂

我係將大陸收嘅租儲埋 拎落香港買咗樓，早排又儲到筆首期嚟緊想買多層大西北樓收租。

利申：上一代深圳原居民

早年起樓平就可以，但以依家深圳香港樓價計，回報率一定係香港樓高。

祖父輩係深圳原居民，手揸五棟樓(五棟樓都起哂)，前幾年過咗身，其中兩棟繼咗俾老豆，所以而家已經係收緊租

巴打你呢個都係好方法

咁大膽 我都係螞蟻搬家慢慢攞渣，做咩唔轉用wechat 收租，方便好多。

老一輩(呀爺+老豆)唔識用wechat

我當然都係螞蟻搬家啦
只不過意思係大陸戶口嘅錢唔會話唔郁得

多成4萬幾 仲洗諗？
除非大陸一棟值幾百萬 香港一間值幾千萬

大陞個d 賣一個單位值幾錢呢？
大陸而家應該係樓價比租金高好多
可能租既回報都係3厘
照計d 單位賣左，返香港可以買好多層（唔考慮辣招問題）

確實幾錢我唔知
不過深圳近十年發展得咁快
再加埋我條村地理位置算唔錯
(步行十分鐘到最近嘅地鐵站)
我估計賣返出去個價都幾好
不過始終係自己村，祖父輩堅持唔賣得
唔知老豆點諗，要傾下

你近地鐵站 遲早俾人收樓啦
等收樓好過啦

問請敎呢位巴打
我get到你意思話香港2個私樓樓價=深圳20個單位樓價，以1個租萬五蚊香港私樓太約500萬左右，2個即係1000千萬左右。

即係深圳20個單位=1000萬，每個單位值50萬，每個單位月租4000蚊，咁回報率咪成10%！？深圳咁高回報率架原來！？

我有無理解錯？

巴打咩村？ 我都係近地鐵站4,5分鐘路程，一定唔好賣 等發展商收地 賠返私家樓好好多。

我無實際去問過
只係一次家庭會議傾到呢個問題
所以上嚟問下各位巴打
上面嘅價錢同類比係我猜測
如果有巴打熟行情指正下我會更好
自從啊爺幾年前過身 我就無再上過去
上面而家係點嘅樣 我都唔知
我會再了解下 到時話你聽確實價錢

Of coz 8萬

深圳福田區
邊條村就無謂講
巴打你應該都清楚
一條村一個姓氏 唔想自爆

一定係大陸樓嘅，咪等收樓囉，你一層2個單位其實好浪費，你可以考慮湯返做細單位，咁過10萬人仔一個月應該冇問題

補充多少少
除咗大陸個邊嘅單位數目同埋租金價錢
其他都係我估估下

佢果D係農民樓唔似得商品房有房產證，所以房價唔高。只不過早年大陸起樓好平 二百幾萬已經起到一棟 回報率極高。
但係以大陸依家樓價 租金回報低得好誇張。所以點都係香港樓好。

其實個陣連起樓嘅錢都無
我聽返嚟個故仔大約就係
啊爺同建築商搭膊頭
叫建築商起咗先，頭十年嘅租俾建築商袋
之後就歸返我哋

以前有部份人都係咁起嘅，不過好多就係一人一半或者就幫你起好，佢收住租先到你有錢還清條數先俾返樓你

而家大陸交租一般都係 wechat
你既然都有大陸戶口
建議你 wechat 綁果個戶口
收完就轉入去
即時到帳

一樣喎 福田嚟嚟去去都係得幾個大姓 唔全姓黃就姓莊

以上嘅都唔係
btw 巴打唔好再估

起五層咁矮
起碼都起佢八層

有限制
唔係話你想起幾多層就幾多層
實際係點 我解釋唔到太多
因為我都唔係太清楚
我只係知最多五層
不過有唔少人偷雞起多一至兩層

我起碼三四年無返過去
加上而家其實係老豆揸fit
所以我都唔敢講太多
不過我都會同作傾下嘅

其實你都係想曬命啫

我真係識得有人老竇係香港原居民，老母係深圳原居民，兩邊一齊收租

我唔知係咪關內外唔一樣啦
關外好多8層
多過8層就規定要有lift
有lift果啲11/2層都有
通常每個房細關內一半多
租大約最低由500幾up
視乎唔同地區

4千蚊租？我唔信

如果你地關內都可以起多過5層就真係一棟多超和味

龍崗都過四千啦，唔好話福田。樓主唔似老作

升幅才是重要

計投資價值冇需要換返香港啦
等拆好d
之後再決定換幾多香港貨
利申: 上一代係深圳人

算啦，可能佢唔知行情
唔信我嘅巴打如果返開深圳
可以去一個叫石廈嘅地鐵站
出一出地鐵站去附近行下
睇下個一頭租金係咩價位就知我有無鳩吹

可以呀 我鄉下大多數都係10層8層，07年打後就唔俾咁起

樓主原來係有錢仔

如果回報大到咁 其實冇需要換返港樓

深圳發展得咁快 換黎意義唔大

wechat 大過某個額轉番入銀行要收費
唔係wechat 用到咁多唔使wechat 收
直接叫人入銀行戶口重好

分分鐘一收地就賠過億以前沙頭角(深圳嗰邊)就係咁出咗好多個億萬富翁

石厦？巴打姓潘定趙？

我點會自爆
石廈係姓趙嘅
我有朋友係石廈人
不過我唔係石廈嘅
講個例子出嚟係想等個啲唔熟上面行情嘅巴打了解下啫

簡？歐？

即係新洲啦

後者

Yo..我姐夫都係喎

唔好相認

藥王巴打果然都係福田區

巴打都係福田？

唔好相認啦其實香港有好多深圳原居民，不過都比較低調，好少同人講

係，如果有樓嘅話都真係掙唔少

請教點轉？？

新洲姓歐嘅咩，唔係沙咀先係嘅咩

我話你熟福田啫無話新洲係姓歐
btw 唔好再相認

無錯，低調點好

其實未封邊界之前，本身香港同深圳原居民(特別係客家人)根本都唔會分香港大陸，大家都係寶安人。

聽老幾輩講，上晝由大陸嗰邊去石湖墟或者大埔墟買野，下晝就踩單車返屋企。香港嗰邊d人間中又去下深圳墟買野。聽到都講得過癮

以前深圳邊有而家咁
聽老一輩講以前係返鄉下係泥路嚟
只可以講深圳變得好快

不過聽返嚟話我哋呢啲新一代
佢哋已經唔會當我哋係原居民
因為我哋唔係大陸出世
我唔知其他巴打係咪同樣情況

我都聽過佢地舊時香港有田地會搭船過去種田

2025前都freeze哂再冇拆遷。
得返政府棚改每人480平回遷余額at accelerated. declining rate,再冇上億呢支歌。

利申：羅湖呢邊做過回遷。

唔會架啦，你戶口唔係村都唔當你係原居民。因為當年都仲有好多人冇逃亡過香港，留咗係本村。你得閒睇下你條村d村委就知咩事

可能關内停咗，但關外仲不停拆緊喎

係，都冇計收住租先。一夜致富都冇咁易，依家25年前無得拆但好多條村都俾發展商租起咗改建公寓。搞到租金瘋狂加。

見過有發展商想強拆，點知個原居民識解放軍d人跟住軍隊落order唔準拆所以深圳原居民真係惡撚晒，間中又去下政府度示威抗議

去search份文黎睇個coverage ，基本上未簽好未到拆遷最尾段的一夜之間停哂。

下沙村長直頭係人大

度度唔同，一國幾十制

係咪真係度度唔同啊你地應該係關內嗰邊d人。講真，深圳唔拆周邊地區冇得發展架啦。你睇佢成個oct嗰邊好多地方都要拆。

前者 完

睇你影響力大唔大囉你影響力大，就算移咗民去牙買加人地都俾面你架

緊係香港啦，港豬冇地方住點都要租

唔係 全深圳都一樣，我11月向大陸有樓post 已經post過

你自己都偏向係大陸收租架啦

咁我真係要問清楚先知或者有人偷雞唔出奇，你知大陸架啦

國土委發出公文冇假啦，所以停拆嘅村都要綜合整治執好哂水電煤喉管 同消防安全，至少我條村已經完成綜合整治。

我嘅意思係，政府就落咗order架啦，不過會唔會有人背後繼續搞就冇人知

香港要交稅交差餉

大陸收租分分鐘香港可以申請上公屋

買香港把撚 買外國啦

可能性好低，因為舊改項目係先由發展商向深圳城市更新局申請立項，城更局批準後先可以著手向村民傾賠償拆遷起樓。
起完樓仲要由國土局再批核之後發房產證俾發展商先可以賣樓同派回遷房。

所以如果咁樣偷雞，政府唔會俾佢賣到樓。

請問大家係大陸有廠房之類咁既野（即係三四層高，地下係鋪，上面係出租屋或者係工廠）收租既師兄，會唔會有房產証？定係得土地証？呢d樓係咪冇咁值錢？

巴打有冇啲村俾萬村改造嘅offer sheet分享下？

每日人手拎2萬返香港都得啦點會轉唔走

冇呀我都想知佢咩offer，之前有個post有巴打係福田水圍村俾政府租起咗改造成人才公寓，租金都比原先升咗一倍幾，奈何萬村佢關內得玉田村一個項目冇咩風收到，主要項目集中關外城中村。

好奇想知4000蚊租 咁果邊人工幾多呀 外省佬好似多數6000至8000人工到

我知道嘅應該冇咁誇，應該都係20%度

多數合租 幾條友租間兩房單位嚟住

咁我就唔清楚
因為呢個價已經收咗幾年
同埋聽講係同區內算唔貴
好似上面有巴打所講
龍崗區收緊$5000一樣有價有市

其實20%兩年加租已經向返到。 呢個惡性循環嚟，改造公寓高房租 拉升埋整體城中村租金。

睇地方囉，唔一定每年有10%加副嘅，萬村係每3年加10%俾你

2棟如果係我 我會賣一棟
轉香港係大西北買幾層收租 再買下收息股
個個月旅遊
再留番一棟係大陸慢慢玩

都係原住民但無你咁好命

2層大陸樓幾錢 有冇我層公屋咁值錢

暫時黎講會香港
遲下法律同大陸同化就無分別

收完租冇左層樓

邊洗上一代呀...... 我細個返去D路全部都係泥路
D車仲係D拖拉機黎
上沙

其實只係食正個勢
當年胡溫4萬億救市
印左咁多人仔出黎
為左避免嚴重通脹
結果房地產做左資金池
啲業主就無啦啦身家大脹
無論香港定深圳都係咁

又一個同村兄弟，果時上沙周圍都起屋，次次返去都沙塵滾滾。

我記得有個youtubet老豆又係深圳成幢收租，樓主？

無拍過youtube
正如上面有巴打講
其實香港好多上一輩/上上一輩係深圳原居民+上面有樓收租
I’m not the only one

Hi藥王巴, 我之前入過你post架喇
龍秋 不過老豆收緊係香港打工自己養自己中

一二期拆哂又可以加多D租，挑戰租租底線。

應該月租千幾蚊一層左右

點會轉唔走，你估廿年前？

升幅 大陸
租金 香港
管理 香港

睇你想要咩嘅姐 有錢人煩惱就係多選擇

無咩好煩，正常做法都係分散投資